記者問民建聯會否支持保留鄉議局議席 李慧琼：待人大常委及政府決定

（獨媒報導）全國人大常委早前大比數通過有關完善香港選舉制度的決定草案，當中選委會第四界別中的117人區議會代表和26人的鄉議局代表將簡化為「地區組織代表」，亦未有列明改組後所佔議席。民建聯今早於北角總部舉辦兩會分享會，記者問及民建聯會否支持保留鄉議局議席，李慧琼沒有正面回答，稱需待人大常委公布細節及政府決定，「你特別講鄉議局，我都要稍後先可以進一步回答你」。

被問及會否取消選委會區議會議席，人大常委譚耀宗稱仍需待全國人大常委及政府負責政制事務的官員安排。至於在選委會中加入全國性組織，譚耀宗則稱新增的人士對國家「有較高嘅感情」，對於一國兩制的認識較高，具較高代表性。

記者向李慧琼問及民建聯的選舉部署，她指現階段因尚未有細節出爐，民建聯稍後會舉行集思會，商討如何部署新的選舉制度。對於取消「超級區議會」5個立法會席位幾成定局，從2010年起於「超區」勝出的李慧琼稱：「我能夠喺超級區議會參與出世同完成佢嘅歷史任務，感到一種榮幸。」她表又示不能因個人失去參選「超區」的資格，而不支持中央的決定。

李慧琼補充，人大常委修訂《基本法》附件一與附件二後，政府展開本地立法工作，立法會將加會盡快處理和通過修訂。她稱已有心理準備在暑假加會，務求善用議會時間盡快審議和通過相關條例。

食屎啦臭閪

狗奴才連講都唔敢講

支持定反對都答唔出，不愧為忠誠廢物。

忠誠的廢物

有撚個人意志嘅咩

果然係癈物

下一個到民建聯你哋
放心

我能夠喺超級區議會參與出世同完成佢嘅歷史任務，感到一種榮幸。

你個condom 黨都快架啦

多個香爐多隻鬼，留咗位俾鄉下佬咪少個位俾自己人

小小嘢都要搵人大

無個人思維

忠誠的垃圾，無講錯佢地

咩都要問人大 你換M巾洗唔洗等人大常委會投票通過先換呀

等候人大發落

要你黎做乜，垃圾

佢覺唔覺得自己廢唔準有思想，一切追隨黨

俾人取消埋個議席都仲要感謝黨

攪掂左泛民咪到你鯨子囉，睇你著和服著得咁happy.....
張相就係違犯國安法既證據

鄉下佬爆逃亡潮未？

忠誠廢閪